有無巴絲返緊Management Consulting?

我好嚮往呢個行業
想聽下啲行業資訊

怕唔怕OT?

唔怕 想個trajectory好

主要做d客想投資整生意既business plan 然後你要幫客執番好 仲要同佢搞埋銀行申請 一句睇你做咩公司啦 睇你公司好冇景

利申 之前係wall street做呢d

邊間？d大客係咪去晒Mk/boston/bain

點睇pwc/其他big 4既consulting？

講d 阿媽係女人既野

然後收個客幾百萬

靠尻吹搵食

利申：無做過

Greater China黎計大客都係McK同BCG食哂
OW都有唔少大客
Bain應該係最霉嗰間

點入行？

Super high GPA

Internships

From overseas unis or MBAs

Quite difficult for students from HK now because they like hiring mainlanders

Big 4 唔可以叫做consulting 佢自己都自稱Advisory

歷史計落 Big4 得DTT 血純比較純正， 其他都係買下賣下再Rebuild返出黎

仲有乜想知?

For overseas unis they like hiring from Ivy League, Oxbridge.

To prepare for interviews, master your skills in case interviews first, taking a look at by Victor Cheng. It's a must.

To understand what management consultants do, watch this video on YouTube: those who have worked in this industry before will definitely crack up

如果fresh grad入pwc做consulting/ advisory
有冇機會跳入mbb...

P記都係收購左間咩O&S先開始做大

冇 除非你Quit 左 之後讀MBA

你睇返02年Enron Scandal. 3間big 4 賣曬consulting 公司出去

比如IBM GBS咪係買PwC consulting.
幾年後咪又自己搞返起 再買其他公司

其實我唔d公司搵呢d management consulting firm做咩？錢多得濟無掟駛定內部人唔想孭鑊搵街外人做？

Accenture

兩樣都有

比如佢有舊錢想做insight research or enhancement 而自己內部員工又冇咁嘅skill set 咪會請外面人囉

而唔想孭鑊方面就好睇單野係乜啦
有時公司內部有politics 好難推動到新野 咁會搵佢地 因為佢地都係有timeline做野 可以push到d野work

A仔因為IT太勁 比人當IT consulting firm 多過management consulting firm

對A記好有興趣，而家做緊19 AML
有咩方法break in
好似好少recruit 咁jun嘅人

你咩background?
想做consulting做乜去做AML?

好想入行

垃圾LLB grad，做緊法資

其實我覺得請依D consulting既公司好On9
搞唔點換左個CEO佢算啦

我唔信真係冇左佢地搞唔點

唔係你想象中咁chill, 完

sosad but fucking true

做左幾年野，有閒錢就讀個Master洗底再入
如果grad jor 1年，why not graduate program?

兩睇 我舉個例子
某公司有個app 想加個新功能落去
但現有員工都冇buffer去做
咁你會想請多個人/ 調現有人手去學再做 定比舊錢請 consultant 做?

你請個外人 可以chur / wok 到佢爆wo

巴打 a仔?

聽落你都係喎

點睇DTT Consulting in Risk and control session ?

Accenture 吹水就叻，IT solution 有咁大吹到咁大，一落到 execution 就仆晒街，多bug到傻，timeline 又無限 delay

咪係，勁垃圾
都唔知好係邊

利申：工作上接觸過

咩黎 DC 得 HC, S&O, Tech
Risk advisory 唔係架

多謝巴打們分享
我從事房地產同稅既法律工作
係一間英國iFirm番工

我比較大興趣既係Operational Consulting
之前都有報過都唔成功 但如果可以都想發展下 對律師呢份工已經無好感 覺得無挑戰

如果係外行人想轉入嚟 可以點?
不過大公司 只求做既野有挑戰性要用腦同難
中意做啲複雜既野

a仔 sales 功力堅係勁
貴過人地都贏到project

Deliver 就真係睇Team 有勁有廢

好多所謂 consulting firm 都係做 IT

master 洗底 or referral (insider or headhunter)
倒返轉問你 點解覺得現在份工無好感 冇挑戰?

香港market太細 除IT外 難搵到D高利潤嘅project

做左快兩年喇，有無jobad？一定得grad scheme m同referral?

黎來黎去都係 BA or AML work

做左2年野 grad scheme應該冇行
MBA 同 referral易d
Referral 包括insider 同agency 不過重點都係有冇job要你嘅skill set